Tuli ette Jaan Saawa ja kaebas: temal on Hendrik Jörgewitza käest 3 1/2 wakka keswi ja pool wakka ubbe saada; pääle see on kaibaja karjus tema keswa ja lina elajad est ära söötnud ja on Jörgewitz temaga lepnud ja lubanud 1 wakk keswi ja pund lino kahjutasumiseks maksa, ning nöuab tema seda nüüd köik kaebatawa käest kätte saada.
Hendrik Jörgewitz kaebtuse üle küsitud, ei salga kaibajale 3 1/2 wakka keswi ja 1/2 wakka ubbe maksa olewat, aga wilja söötmise pärast ei ole tema kaibajaga mitte ära lepnud, ei ka maksa lubanud.
Kohtumees Jaan Moonson andis protokolli: tema käinud Saawa pool kahju üle kaemas ja leidnud, et kesew ja lina ära söödetud olnud ja on siis Jaan Saawa Hendrik Jögewitzaga leppi tahtnud ning nöudnud 1 wakk keswi ja pund lino kahjutasumiseks, aga tema käsknud neil kohtusse kaebata.
Möistus: Hendrik Jögewitz peab 1/2 wakka keswi ja 1/2 punda lino kahjutasumiseks, kui ka see wölgo wöetud 3 1/2 wakka keswi ja 1/2 wakka ubbe 8 pääwa sees Jaan Saawa hääks wälja maksma.
Peter Kripson XXX Peter Hendrikson XXX Hendrik Piirson XXX Kotta Wossmann XXX Kusta Iwanthal XXX Peter Torg XXX Peter Pedoson XXX
Möistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860 §772-774 kuulutud ja olid kohtukäijad sellega rahul.
